@inproceedings{Sainson-Linsenmaier-Majed-Cadet-et-Abdessalam-Bouchekif:DEFT:2018,
    author = "Sainson, Antoine and Linsenmaier, Hugo and Majed, Alexandre and Cadet et Abdessalam Bouchekif, Xavier",
    title = "LSE au DEFT 2018 : Classification de tweets bas\'ee sur les r\'eseaux de neurones profonds",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "299-310",
    note = "LSE at DEFT 2018 : Sentiment analysis model based on deep learning",
    abstract = "Dans ce papier, nous d\'ecrivons les syst\`emes d\'evelopp\'es au LSE pour le DEFT 2018 sur les t\^aches 1 et 2 qui consistent \`a classifier des tweets. La premi\`ere t\^ache consiste \`a d\'eterminer si un message concerne les transports ou non. La deuxi\`eme, consiste \`a classifier les tweets selon leur polarit\'e globale. Pour les deux t\^aches nous avons d\'evelopp\'e des syst\`emes bas\'es sur des r\'eseaux de neurones convolutifs (CNN) et r\'ecurrents (LSTM, BLSTM et GRU). Chaque mot d'un tweet donn\'e est repr\'esent\'e par un vecteur dense appris \`a partir des donn\'ees relativement proches de celles de la comp\'etition. Le score final officiel est de 0.891 pour la t\^ache 1 et de 0.781 pour la t\^ache 2.",
    keywords = "Analyse d'opinions, plongement de mots, r\'eseaux de neurones profonds, classifica-  tion th\'ematique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/9.pdf"
}
